交换友情链接
=======================================

:slug: addlinks
:date: 2016-01-16
:save_as: addlinks.html
:display: none
:issueid: 44
:modified: 2016-12-29

.. contents ::


首先咱问友情链接有啥用处的时候，一般都会得到这样的回答：

    听说这样可以提升网站的 PageRank|PageRank ，在搜索结果中靠前——专业的讲，就是 SEO 。

    -- `FiveYellowMice's Blog <https://fiveyellowmice.com/links/>`_

友情链接的坏处是啥咧~
------------------------------------

那就是会让网页看起来比较乱，具体的例子咱就不举例了。另外页面下一排链接看着也不好看是呗~

关键的原因是，咱比较懒嘛~

那这个页面是来干啥的呢？
------------------------------------

因为既然交换了友情链接嘛，他（她/它）们就要把咱的地址放在网站上，访问那些网站的人们或许会来看咱呐~

同样也可以让别人的博客通过咱这里的友情链接被发现。友情链接就这样被用来传递友情，而非 PageRank 。

那么具体怎么做？
--------------------------------

所有的要求都没啦 😂 直接找咱就行…虽然加不加还是看心情（